\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{ifxetex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[mathletters]{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}

\usepackage{xcolor,colortbl}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.58,.9,.9}
\newcolumntype{a}{>{\columncolor{LightCyan}}c}

\usepackage{dsfont, amsmath,amsfonts, amssymb,graphicx,realboxes,epsf}

%\usepackage[enonce]{examecs}
\usepackage[correction]{examecs}

%\newcommand\scr{}
%\usepackage[boldsans]{ccfonts}
\usepackage{gfsartemisia-euler}
\usepackage{stmaryrd}

% \usepackage[boldsans]{ccfonts}
% \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
% \usepackage{eulervm}
%\usepackage{siunitx}

\newcommand{\np}{}
\newcommand\R{\bbr}
\newcommand\N{\bbn}
\newcommand\C{\bbc}
\newcommand\Z{\bbz}
\newcommand\Q{\bbq}
\newcommand\PR{\mathcal{P}}


\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}}% vecteur(AB)

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,fit,trees,matrix,arrows,decorations.pathmorphing,shapes.arrows,chains,positioning,intersections,backgrounds,calc,through,mindmap}

\usepackage{tkz-graph,tikz-uml}
\input{patch-tkz-graph}
\usepackage{tikz-qtree}
%\usepackage{circuitikz}
%\usepackage{Karnaugh}
%\usepackage[autolanguage]{numprint}

\newcommand{\ve}[1]{\overrightarrow{#1}}

\usepackage{algo}

\renewcommand{\algocommentfont}{\small\ttfamily\itshape}
\newcommand{\DecalV}[2][2pt]{%
	\raisebox{#1}{%
		$\left(\raisebox{-#1}{\ensuremath{#2}}\right)$}}
            \newcommand{\oij}[1][O]{\DecalV[.8pt]{#1;\ve{\imath},\ve{\jmath}\,}\xspace}

            
\usepackage{minted}
\newminted{python}{linenos,breaklines,breakindent=1cm,frame=lines,framesep=2mm,fontsize=\small,fontfamily=txtt}


\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}
\newcommand\I{{\rm \mathbf{i}}{}}
\newcommand\E{{\rm \mathbf{e}}{}}

\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}} 


\newcommand{\Fonc}[5]{#1~\colon~\begin{array}{rll} #2 &\to &#3\\ #4& \mapsto &#5 \end{array}} % fonction d'une autre variable
\newcommand{\illt}[4]{\begin{minipage}[t]{#3\linewidth}\vspace{0cm}#1\end{minipage}\hspace{0.5cm}\begin{minipage}[t]{#4\linewidth}\vspace{-0.25cm}
\hspace{5.5cm} \begin{flushright}\includegraphics[width=\linewidth]{#2}\end{flushright}\end{minipage}}
      


\paper{DS2-BCPST1-2122} % <- do not include FC, FT etc
%\version{0}                     % <- for multiple choice exams
\title{DS2 - Mathématiques}
\time{1 heure 30} % <- number of hours: default is three
\semester{BCPST-1}
\annee{8 octobre 2021} % <- default is the current year

%\campus{City}

\note{La rédaction et la présentation interviennent pour une part très importante
  dans  la  note;  il  est  recommandé de  les  soigner.  Les  exercices  sont
  indépendants. Les calculatricessont superfétatoires.}


\newcommand{\ds}{\displaystyle}
\newcommand{\e}{{\rm e}}

\begin{document}


\begin{exercice}[Cours]

  \begin{enumerate}
  \item  Démontrer  la  formule  donnant $\cos(a-b)$  en  utilisant  le  produit
    scalaire.
  \item   Écrire    sous   la   forme   $A\cos(x    +   \varphi)$   l'expression
    $\cos(x)-\sqrt{3}\sin(x)$.
  \item Soit $z=-2\sqrt{3}+2i$. Calculer $z^4$.
    \item Donnez un code en Python  construisant une liste F contenant deux fois
      l'entier 1 suivi de $n - 2$ fois l'entier 0.
      Transformez cette liste pour qu'elle contienne les premiers termes de la suite de Fibonacci. 
  \end{enumerate}
  
\end{exercice}


\begin{exercice}[Calculus]
  
\begin{enumerate}

\item
\'Ecrire sous la forme $a\sqrt{b}$ avec $(a,b) \in \Q \times \N$ et $b$ le plus petit possible le nombre $A=\dfrac{\sqrt{98}\sqrt{242}}{\sqrt{72}}$
\item
\'Ecrire sous la forme $2^n3^p5^q$ avec $(n,p,q) \in \N^3$ le nombre $B=\dfrac{15^{22}6^{12}}{10^{8}}$ en détaillant vos calculs.
\item
\'Ecrire sous forme développée l'expression $C=(a+b+c)^3-(a+b-c)(a+c-b)(b+c-a)$

\item
Factoriser l'expression $E=9a^2 - 6\sqrt{3}ab + 3b^2$.
\item
Factoriser l'expression $F=4(x^2-1)+x(x-1)+3-3x$.



\end{enumerate}
  
\end{exercice}


\begin{exercice}[Équations et inéquations]

Résoudre dans $\R$ les équations et inéquations suivantes :

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $\sqrt{2x-3} = \sqrt{1-x}$
\item $\sqrt{x^2+4x+5} \leq 1-2x$
\item $|3-4x| \geq 5$
\item $|2+x|+|3-x| > 10 $
\item $2\cos^4(x)-5\sin^2(x)+2=0$ 
\item $\sin\left(2x+\dfrac{\pi}{4}\right)\geqslant \cos(5x)$
\item  $\lfloor \sqrt{4x^2+2x-3} \rfloor = 3$.
\end{enumerate}
\end{multicols}

  
\end{exercice}



\begin{exercice}[Problème inégalitaire]

  
On considère l'ensemble $E=\left\lbrace \e^{n}+\e^{-n}, n \in \Z\right\rbrace$.

\begin{enumerate}
\item Montrer que pour tous réels $a$ et $b$ non nuls et de même signe, $\dfrac{a}{b}+\dfrac{b}{a}\geq 2$. Que peut-on dire si $a$ et $b$ sont de signes contraires ?
\item En déduire que $\forall x \in \R,\: \e^{x}+\e^{-x} \geq 2$.
\item Montrer que min$(E)=2$.
\item $E$ admet-elle une borne inférieure ? Si oui la déterminer.
\item $E$ admet-elle une borne supérieure ? Si oui la déterminer.
\end{enumerate}
  
\end{exercice}



\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
